學歷人工非正比 一覽8大行業畢業生起薪點

【經濟日報專訊】香港人才管理協會及浸大工商管理學院人力資源及發展研究中心的調查發現，持學士學位的應屆畢業生，資訊科技（IT）工種起薪點接近1.5萬元，比持碩士或以上學位的畢業生多4%，相差500多元。任職財務及會計，碩士起薪也只比學士高27元。

調查發現整體應屆學士畢業生月入為14,216元，較去年增3.4%；碩士或以上畢業生月入為14,316元，較去年跌6.9%。

按工種劃分，從事建築的畢業生入職薪酬最高，持學士、碩士學位或以上者，兩者起薪點分別逾1.7萬元；其次為工程，學士為14,699元，碩士或以上為15,117元。

不過，個別工種卻出現學歷跟薪酬不成正比，如從事資訊科技工作，持學士學位的平均起薪點為14,983元，較持碩士或以上學位者的14,406元，多4%。市場拓展、銷售及財務會計行業亦有類似情況，持文憑人士薪酬比持高級文憑/副學士人士薪酬稍高。

會計碩士 僅超學士27元
即使同一工種，碩士起薪點高於學士，但兩者相距不足100元。以財務會計為例，碩士或以上的起薪點為13,427元，只較學士高27元，建築工種亦出現類似情況，相距38元。

ManpowerGroup大中華區高級副總裁徐玉珊指，除了法律或建築等有專業架構的行業，大多行業僱主聘請應屆畢業生時，考慮經驗多於學歷，碩士畢業生亦未必擁有僱主要求的技能，故起薪點不一定會與學歷掛鈎，而大幅拋離學士畢業生。

但她強調，讀碩士是有用的，其優勢顯現於有晉升機會時，僱主多會優先考慮晉升較高學歷者，薪金亦因此拉開差距。

IT又贏

建築

Manpower = 假工

hk no it

又呃人入行

成班non it related degree諗住讀個master 接去做it狗
點知programmer 同 it support根本唔用master啲野
最後走左去用master學歷做BA 做野又鳩下鳩下咁
仲要拉低個人工

無醫療科

一定係假ge , 根據連登統計, 你出來冇四五皮都唔係大學生

會計狗 真係包5年5萬
it狗難講d 計起薪有撚用咩

邊個讀master出黎做IT support咁戇鳩

in it we trust

我意思係it master讀完根本冇位比佢空降到
最後都係由低做起